[年經] Grad左一年加幾多先合理？

而家做緊個份19 it工淨係會加通脹
份工係SI賣豬仔比個客
姐係做幾耐都唔會升職
等佢加1000都要等幾年
眼見以前同學加完又再加又再等緊下年再加都未到我
而家心理極到唔平衡

轉工啦

諗緊
應該都會轉

政府一個pt 4.x~5.x%
過去十年平均加inflation 4%/yr

即係～9%先合理

唔係好明4定9

我轉工都未有加4000

(1+5%)經驗 x (1+4%)通脹 呀
咪大約+9%囉

幾年經驗，幾多錢先？

我之前Grad咗一年加3000 之後我就跳槽了 出面啲friend第一年加咗4500

過試用先加2k, 第二年轉工再2k

哦原來係咁

我fg左一年
一年經驗

我過咗試用期加$500

我一年都加唔到500
萬中加3%
而家又要出去搵過

幾個it fd都係由16-18k(fg) -> 22-24k -> 30k-33k

幾耐jump一次

12->17->19->30->36

IT一年加25-30%係最基本，50%都唔係罕見

到頂point 之後就無得再呢個加法
利申已到

1年

公司話加我3%
我竟然忍得住冇屌佢老母
我base都已經低
3%連500都冇

ard 16.5k